\documentclass[10pt,ngerman,a4paper]{scrartcl}
\input{../template/template}
\renewcommand{\Nummer}{3}

\usetikzlibrary{arrows.meta,
	quotes, babel}

\begin{document}

\maketitle

\aufgabe{1}
Mit den gegebenen Werten entsteht durch die Definition aus dem Skript folgende Matrix A:
\[	A = 
\begin{pmatrix}
	1 & -1 & 1 \\
	1 & 0 & 0 \\
	1 & 1 & 1 \\
	1 & 2 & 4 \\
\end{pmatrix} \]
Der Vektor v besteht aus den Werten $v_1 , \dots , v_4$ und lautet somit wie folgt:
\[v = \begin{pmatrix}
	1 \\
	0 \\
	2 \\
	4 \\
\end{pmatrix}\]
Aus dem Satz 2.1 im Skript erfolgt durch Umstellung folgende Formel für x:
\[((A^T \cdot A)^{-1} \cdot A^T ) \cdot v = x\]
Um x also herauszufinden müssen wir zumal die Pseudoinverse von A berechnen:
\[	(A^T \cdot A)^{-1} \cdot A^T  =\frac{1}{20}
\begin{pmatrix}
	3 & 11 & 9 & -3 \\
	-11 & 3 & 7 & 1 \\
	5 & -5 & -5 & 5 \\
\end{pmatrix} \]
Damit kann nun in die oben gestellte Gleichung eingesetzt werden um x herauszufinden:

\begin{align}
	\begin{pmatrix}
		a \\
		b\\
		c \\
	\end{pmatrix} &= 
	\frac{1}{20}
	\begin{pmatrix}
		3 & 11 & 9 & -3 \\
		-11 & 3 & 7 & 1 \\
		5 & -5 & -5 & 5 \\
	\end{pmatrix} \cdot  \begin{pmatrix}
		1 \\
		0 \\
		2 \\
		4 \\
	\end{pmatrix} \\ 
	&= \frac{1}{20} \begin{pmatrix}
		9 \\
		6\\
		15 \\
	\end{pmatrix}\\
	&=  \begin{pmatrix}
		\frac{9}{20} \\
		\frac{6}{20}\\
		\frac{1}{4} \\
	\end{pmatrix}
\end{align}

Somit ist $g(x)$ gegeben als $g(x) = \frac{9}{20} x^2 +
\frac{6}{20} x +
\frac{1}{4} $

\aufgabe{2}
Berechnen wir das Skalarprodukt vom Residuum zu der Matrix A ergibt sich folgenden:

\begin{align}
	A^*r &= A^*(b-A \cdot y) \qquad \text{nach Definition:} \ r=b-a \cdot y \\
	&=A^*b - A^*Ay 
\end{align}

Durch den Satz 2.1 im Skript wissen wir, dass jede Lösung von $x= arg \ min_{y\in\mathbb{R}^n}\|b Ay\|_2$ auch eine Lösung von $A^*Ax=A^*b $ ist. Somit ergibt sich folgendes:

\begin{align}
	A^*r &= A^*b - A^*Ay \\
	&= A^*b - A^*b \\
	&= \begin{pmatrix}
		0 \\
		\vdots\\
		0 \\
	\end{pmatrix}
\end{align}

Die bedeutet besonders , da wir auf null abbilden, das r im Kern von $A^*$ liegt:
$r \in Kern(A^*)$ \\
Da das Lemma 2.2 sagt: $Bild(A^*A)=Bild(A^*)= Kern(A)^{\bot}$. Daraus 
kann man unmittelbar folgern, dass $Kern(A^*)= Bild(A)^{\bot}$ gilt. Da wir eben gezeigt haben das r im Nullraum ist wissen wir das r orthogonal zum Bild von A ist $Bild(A)^{\bot}$.
 $\checkmark$

\aufgabe{3}
Separat als .py Datei vorhanden
\end{document}
